# Release FTP bitbucket pipelines
Scripty pro nahravani pres bitbucket pipelines. Jedna se o automaticky deploying na DEV/PROD server pres rozhrani bitbucket.org Do projektu je nutne zkopirovat nasledujici soubory a adresare:
 
```
bitbucket-pipelines.yml
package.json
unzip.php nakopirovat do webroot projektu
/migrations
/production
/config/db_config_default.php
/config/app.php z toho jen upravit pripojeni k databazi do sveho projektu
```
## Ukazka app.php
na zacatek souboru
```
$dbConfig = require_once('db_config.php');
if (!isset($dbConfig['SQL_HOST'])){
    throw new Exception('Missing DB config');
}
```
pripojeni k DB
```
 'Datasources' => [
        'default' => [
            'className' => 'Cake\Database\Connection',
            'driver' => 'Cake\Database\Driver\Mysql',
            'persistent' => false,
            'host' => $dbConfig['SQL_HOST'],
            'username' => $dbConfig['SQL_USERNAME'],
            'password' => $dbConfig['SQL_PASSWORD'],
            'database' => $dbConfig['SQL_DATABASE'],
            'encoding' => 'utf8',
            'timezone' => 'UTC',
            'cacheMetadata' => true,
            'log' => false,
```

## Nezapomenout!
do **webroot** projektu nakopirovat **unzip.php**



# Zalozeni noveho projektu

**!!! Pozor !!!** Hesla na bitbucket zaskrtnout se zamkem at nejsou citelne    

1. Upravit package.json SLACK NOTIFIKACI zmenit nazev projektu
2. Na fastestdev.cz vytvorit slozku kde bude projekt a nastavit, **pripojit se na fastestdev.cz pres FTP**
3. Nastavit v /production/ftpDev.php a /production/ftpProd.php cesty po nahrani na chmod etc.
3. Spustit **npm install** v root projektu
4. V repositari povolit Pipelines: https://nimb.ws/nNOdos
5. V repositari nutno nastavit promenne: https://nimb.ws/oXvKGn

**Pozor** pokud zakaznik ma omezeni na produkci na IP napr na SQL nepojede pipeline



Celkem musi byt 18 zaznamu

```
SQL_HOST_DEV_PIPELINE url/IP  vzdaleneho serveru
SQL_HOST_DEV localhost
SQL_NAME_DEV
SQL_DB_DEV
SQL_PASSWORD_DEV

SQL_HOST_PROD_PIPELINE url/IP vzdaleneho serveru
SQL_HOST_PROD localhost
SQL_NAME_PROD
SQL_DB_PROD
SQL_PASSWORD_PROD

FTP_USER_DEV 
FTP_PASSWORD_DEV
FTP_HOST_DEV sftp://109.123.216.45
FTP_PATH_DEV /subdomena

FTP_USER_PROD
FTP_PASSWORD_PROD
FTP_HOST_PROD ftp://ftp.domena.cz
FTP_PATH_PROD /
```

# Deploy na DEV server

Pipeline posila na DEV prostredi vse co se nachazi v master branch

1. Nutno jednou spustit pipeline rucne vybrat moznost: **custom:prepareFilesDev** / **custom:prepareFilesProd**, at nakopiruje cakephp a potrebne zavislosti https://nimb.ws/sfAN1W , https://nimb.ws/0VFMSX
2. Pri kazdem provedeni git push na **master** se automaticky spusti build na DEV prostredi (lze upravit v bitbucket_pipeline.yml)

# Release na produkcni server


1. Pokud chcete spustit **release aktualni verze do produkce** je nutno zadat nasledujici prikaz v local PC, ktery automaticky navysi cislo verze v package.json a odesle na git s tagem verze, ktery automaticky spusti pipeline pro deploy na produkcni server.

```
npm run release
```


# Uprava databaze MySQL
**!!! Databazi nevytvaret pres PhpMyAdmin**
Jednotlive migrace jsou ve zvlastnich souborech, kazdnou zmenu v DB je nutno vytvorit dalsi soubor s migraci. 

Pokud chcete zanest novy upravu databaze je nutno pouzivat prikaz
```
npm run newMigration -n NazevMigrace
```
1. nasledne v adresari **/migrations/db/migrations/** upravit vytvoreny soubor dle dokumentace http://docs.phinx.org/en/latest/migrations.html

2. spustit prikaz, ktery aplikuje migraci do Vasi local Mysql databaze
```
npm run applyMigration
```


# Tips / Troubleshoot

### debugovani pipeline v local PC ###
```
npm install -g bbrun
```
### Testovani validity pipeline ###

https://bitbucket-pipelines.prod.public.atl-paas.net/validator

